const srpPitanjaLvl1 = [
    {
        question: "Биљке су извор хране људима и животињама.",
        answers: {
            a: "тачно",
            b: "нетачно"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Из ког дијела биљке се развија сјеменка?",
        answers: {
            a: "листа",
            b: "коријена",
            c: "стабљике",
            d: "цвијета"
        },
        correctAnswer: "d"
    },
    {
        question: "Који дио биљке има улогу у њеној исхрани?",
        answers: {
            a: "сјеме",
            b: "коријен",
            c: "цвијет"
        },
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        question: "Стабљика се углавном налази ________ земље.",
        answers: {
            a: "изнад",
            b: "испод"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Како се зову дрвенасте биљке код којих листови током зиме не мијењају зелену боју и не опадну?",
        answers: {
            a: "листопадно дрвеће",
            b: "зимзелено дрвеће"
        },
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        question: "Како се зову дрвенасте биљке код којих листови током зиме сасвим опадну и поново се развију у прољеће?",
        answers: {
            a: "листопадно дрвеће",
            b: "зимзелено дрвеће"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Како се зову женски органи за размножавање?",
        answers: {
            a: "прашници",
            b: "тучак"
        },
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        question: "Како се зову мушки органи за размножавање?",
        answers: {
            a: "прашници",
            b: "тучак"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Цвјетови који имају само прашнике или само тучак су ________, а цвјетови који имају и прачнике и тучак зову се _______.",
        answers: {
            a: "једнополни и двополни",
            b: "двополни и једнополни"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Коријен које биљке се употребљава код зарастања ломова костију и ткива?",
        answers: {
            a: "плућњака",
            b: "сљеза",
            c: "гавеза"
        },
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        question: "Због своје изузетне љековитости, за коју биљку се у народу каже: неће гром у _______?",
        answers: {
            a: "камилицу",
            b: "коприве",
            c: "пелин"
        },
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        question: "Која од наведених биљака се не користи за лијечење болести дисајних органа?",
        answers: {
            a: "јагорчевина",
            b: "боквица",
            c: "невен",
            d: "бршљен"
        },
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        question: "Лист које биљке се користи за зарастање рана на тијелу?",
        answers: {
            a: "жалфија",
            b: "матичњака",
            c: "хајдучке траве"
        },
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        question: "За коју биљку се у народу каже да њезин цвијет усред љета скупља сунчеве зраке, да бих их дао људима за вријеме тмурних мјесеци?",
        answers: {
            a: "кантарион",
            b: "златница",
            c: "жутиловка"
        },
        correctAnswer: "a"
    }
];

export default srpPitanjaLvl1